［老母式拍攝手法］豪洗窮遊上西藏

聽日就出發

豪洗係因為今次選擇全程包車由成都一直玩上西藏拉薩。四條友，每人除返開其實都幾金。

雖然西藏鐵路被喻為一生必搭一次嘅，好似唔坐過就無去過咁。不過，上次返大陸搭左次長途火車，試過十五個鐘軟卧，完全係車上無所事事等時間過，訓完又坐坐完又訓⋯⋯返黎仲要比唔個咩咬到成腳都係，都係不了。

重點係由成都上拉薩，走川藏線，個條318公路都係被稱為「最美進藏線」。不過條線個靚景都就快無，所以要去就快啲去。因為好多路段都係修緊路、起緊隧道，我諗一年之後都會唔同晒。

比大家睇下網上搵到既相

路上再匯報，睇下網上啲相有無誇大，西藏係咪堅係咁靚先

成都周街都賣兔頭、兔腿
先賣一個十蚊個兔頭、十蚊一隻腳
一隻兔仔既生命先值幾廿蚊

成都名物，兔仔，都係唔好搞我

仲有豬鼻，咁樣比人插住個鼻

lm

樓主會去幾耐？

去十六日吖

十卜

個豬鼻

Lm

lm 7月去
條路線同你一模一樣
巴打你搵藏人司機定成都司機？

司機係漢人吖，但住係西藏十幾年
亦都做左十幾年旅遊司機

堅係咁靚
但要有心理準備d路係九曲十三彎

依條係318川藏線既海拔圖
雖然中間有高山，但其實都係路過
真正會有強烈高山反應
都係因為長時逗留係高海拔地方
所以夜晚最易有高山反應

基本上我地都係沿住依條路入，景點都係依啲
係加插多一個稻城亞丁

死圖喎喂

樓豬自己嗰啲睇唔到

由成都出發，第一站到咗瀘定
我哋嘅第一個景點就係瀘定橋

個人就無咩歷史知識，唔係好知個歷史源由。話係國家級4A景點，其實咁講姐係要收門票費，盛惠10蚊人仔過橋費。

好似無咩野，但中間係有隙縫既，可以直接望到下面條河，一邊行一邊望其實都有小小淆

我自己睇到啵
全部都死晒？

睇到

過橋張圖d人頭比人截左一半歪左 好恐怖 諗起你前面d兔頭豬鼻相

符合返老母式拍攝手法
零後製，求其拎起電話就影

留名

跟住就上到今日最高既地方 - 多折山

海拔4298

由成都幾百海拔，慢慢上到四千幾
自己真係無咩反應，照跑照跳
不過好大霧，又落下雨

啲雪高到去欄干
溶左嘅雪變成冰，極度冼腳
而且一下子上到咁高，自己又著唔夠衫
所以無上到頂，有啲可惜，但都無計

折多山先岩，打錯

國道318入藏沿途會見到唔少單車友
甚至係徒步入西藏既人，真心佩服
依度嘅天氣除時都會變
上一秒晴天，下一秒就落大雪
一年四季衫都要帶晒，咩住成身裝備入去真心勁
我地依啲包車既，簡直係豪華團！

司機仲話遲下仲會見到會有人三拜九叩入藏
我問要幾耐先到西藏，司機話都要年幾兩年

正呀 d 圖我睇到喎

食飯見到又有啲你唔知點解會食嘅嘢

林芝應該仲睇到桃花
睇下入唔入到新措

新措靚撚到 好想返去

娃娃魚唔係禁食架咩？

唔知呀 明買明賣

一人住嘅大房
百幾蚊人仔，有熱水仲有暖毯
算係咁

仲對住個雪山景
但夜晚太大霧，睇唔到星星

班大陸hihi，俾完零食俾藏山豬食完之後
連垃圾都比埋佢食
痴撚線

十卜 留名跟進

果陣就花去到，乜撚都睇唔到

娃娃際堅好食

上年都去左 一樣路線

點煮法？

Day 2

10蚊人仔早餐
個饅頭乾到以為自己行軍要帶上路食
不過入得西藏，堅係要預無啖好食
清清淡淡算係咁

今日第一個行程係先去整車先！因為個車尾箱門開唔到 師傅話我地係千年一遇嘅黑仔王⋯⋯第一日先係高速公路塞左兩個半鐘，上到山又落雨落雪兼大霧，然後今日又因為稻城亞丁落雪，無謂入去爬山無嘢睇，最後決定改道！

經商議後，走完林芝會行山南路線
再玩返上拉薩

有冇踩單車去過嘅巴打？ 揮個手

包車幾錢

野生唔得，但養殖可以

包車最好既地方係
見到靚景可以即刻叫司機停低
咁既雪景真係一流

唔係瀕危動物嚟架咩

因為個行程變黎變去
出發前一星期先搵到
一日都2000人仔一架車
唔知叫正常定貴

趕路上巴塘住左晚之後
終於今日出發，叫做踏入西藏啦
一邊係西藏界，一邊係四川界
好多人停低影相留念

好似話川藏線最爛既路就係依段
其他都修得七七八八

去到某個影相位時，山下有架爛車
其實係川藏路線都幾常見既，爛車到處都係
不話個度有個牌
寫左啲咁嘅嘢⋯⋯⋯

仲未到林芝但已經有桃花
好靚啊